\chapter{Zusammenfassung}

Im Laufe dieser Abschlussarbeit wurde ein \acl{bms} entwickelt für Überwachung und Ansteuerung von \ac{lfp} in eine Batterie. Die Hauptfunktionen des \aclp{bms} sind:

\begin{itemize}
	\item Spannungsmessung jede in der Reihe vorschaltete Zelle
	\item Temperaturmessung im Batteriepack
	\item Strommessung zwischen Batterie und \acl{wr}
	\item Balancing jede in der Reihe vorschaltete Zelle
	\item Messung von Balancing Feedback um Balancing Fehler zu detektieren
	\item Relayansteueung zwischen Batterie und \acl{wr}
\end{itemize}

Die Spannung und Temperatur-Messungen so wie Balancing und Balancing Feedback erfolgen mittels ein von \acl{lt} \acs{ic} LTC6811. Der Strommessung realisiert mit einen Strommesseinheit von Isabellenhuette IVT-S. Ansteuerung von LTC6811 und Bearbeitung alle gemessene Werte passiert Mithilfe von Einplatinen Computer Raspberry Pi 3 Model B. Ansteuerung von Relays so wie Fehlererkennung realisiert mit Analog Logik Glieder und ein \ac{mcu} STM32L433. In Einzelnen wurde Folgendes entwickelt und eingesetzt:

\begin{itemize}
	\item \ac{pcu} liest die Zellenwerte und Ansteuert Balancing von Zellen in Batteriepack
	\item \ac{bcu} Bearbeitet und Speichert Messwerte so wie Entscheidet Balancing Ablauf
	\item Sicherheitssystem erkennt Fehler und Schaltet die Batterie von \ac{wr} ab
\end{itemize}

Die Elemente bilden zusammen ein \acl{bms} welche Hardware technisch alle nützliche Zellenwerte sammelt und aufgrund von gesammelte Werte kompetente Batteriemanagement realisieren kann.

Die System ist so aufgebaut das alle gemessene Werte speichern sich, für weitere Forschung und visuelle Darstellung von statistischer Daten, auf ein Lokales Server.

Um die Aufbau auf Basis Funktionen zu Testen wurden eigenen Programmen für die Testzwecke geschrieben. Die Software kann die Daten von \ac{pcu} und Strommesseinheit lesen und speichern, kann Relay Ansteuern und Relaystatus abfragen so wie Balancing ein und ausschalten Manual oder Automatisch bezogen auf gemessene Spannungswerte die Zellen. 

Leider die Software ist nicht ausreichend um die vollständige Batteriemanagement zu realisieren und wurde nur für Hardwarefunktionalität Prüfung geschrieben.

Die Funktionstüchtigkeit einzelne Teile sowie des gesamten Systems wurde geprüft und mittels gemessene und gespeicherte plausible Werte bewiesen 